溱喬蝕逾七百萬易手

西貢溱喬屬另一個「買家墳場」。土地註冊處資料顯示，溱喬單號屋，實用面積2,395方呎，剛以3,700萬元易手，呎價15,449元。原業主為孫鐵勛，與澳門一名賽車手同名，於2009年8月以4,200萬元買入洋房，連使費料勁蝕約715萬元。溱喬由永泰發展，此洋房於2007年原以一手價5,500萬元賣出，但買家撻定，發展商於2009年劈價千萬，由孫鐵勛買入撻定貨。洋房最新造價，竟比10年前還要低1,800萬元。

大澳居屋售148萬

細價樓卻越升越癲。代理表示，粉嶺居屋欣盛苑D座中層5室售298萬元，呎價7,431元料創北區綠表新高。另大圍居屋富嘉花園1座高層J室，實用面積429方呎，連地價售557.7萬元，呎價1.3萬元料貴絕沙田居屋。
涉天價管理費的大嶼山大澳居屋天利苑，再錄二手成交。土地註冊處資料顯示，天利苑低層3室，實用面積481方呎，剛以148萬元轉手，原業主2014年10月向房委會以87.8萬元未補價買入，是次轉手料已補地價30%，若計及10%額外印花稅（SSD）， 近乎平手離場。